「你問我答」做左五年期權， 唔比stock symbol

如題， 無聊搵人吹下水， 放問題吧！

想問頭先我買左INTC 2@ 1.23
但仲有3千幾購買力
點解買唔到其他野？

long 定 short

有咁多日期價格點揀

Short 為主

HSI/ HHI 定個股為主
短倉3 月呢啲大波幅點捱

睇價、
會不會有特別event, 多選擇如業績前， 除非特別有insight 就跨業績。

美股、港個股為主。
大波唔岩方向要斬， 等波過左先再出手。
我不善於長倉，大波執唔到大錢。
基本面好既， 大波過後發大財。

1999

巴打點處理佢突然加按金

你係咪好熟option greek?
同埋想知你有咩牌

識， 但唔fd. 實戰用途麻麻， 學術上討論就ok。
無牌， 自己資本。

搵間好既証卷行。
我自己無尼個問題， 因為我唔會去咁盡， 去咁盡自己轉身難， 搵自己笨， 除非偶然事件， 好似3 月咁， 就去盡d， 平日都係少用咁盡。

有冇野想分享 冇野想問

新手點入門？
邊幾個位要睇

唔好比希臘文混淆左自己。
網上大把101 教， 做細細地試先

無咩特別想分享， 只想話香港太落後太少野玩

用咩平台玩？
新手睇咩書好？
玩咁耐期權有咩大起大跌嘅經歷？
正股同期權比例幾多？

有冇得用期權鎖倉

有冇慣用策略?例如credit spread, 或簡單short put 等接貨?

有冇咩書可以睇
5年回報率幾多

建唔建議新手冇咩資本就玩期權搏下
定玩返etf長揸算

點睇香港貴為國際金融中心，期權交易量只係得恆指玩得落手，剩係識炒牛熊？
利申：覺得牛熊害左港股發展

- 我用IB
- Trade your way to financial freedom 係我啟蒙
但本書無咩實戰， 最緊要搵岩你既工具
- 最誇張今年大股災， 好在做岩邊，但做法保守， 無賺大錢， 同埋近期回彈， 賺唔盡
- 無硬性比例， 有時股多有時option 多， 而都40% 正股； 60% option.

有。

有， 簡單SP, SC, spread 已經夠做。
我多數都唔會用d 好複雜既settings， 簡單就是美。

1. 答左
2. 回報唔算多， 叫做夠生活， 資金有望五年翻一翻。

睇你年紀，
老既渣ETF + option 可以幫你做好少少個面表
如果後生要博， 我個人唔太善長做Long side, 真係搵人幫下你好d。 同埋我個人認為後生建立事業賺錢比係市場博生錢容易， 本少難大， 事實係咁， 唔好期望期權幫到你發達。

唔怪得卷商， 商業社會講供求， 好多老散不願意去試新野， 唔去學習， 有好多人見到個 option price table 就頭暈， 見到理論又唔比心機讀， 做之前唔篤計數機， 怪誰？ 佢地只係要個產品比個方向就去做， 你要簡單化， 人地味用腦力搵你錢。

另， 覺得香港好多時簡單化或概念化d 野， 「期指輸身家」植入左大眾腦海， 一聽到就驚， 咁點學野？

期權呢啲難啲嘅都算啦，ETF都唔識整

你講得啱，同屋企人講用期做arbitrage 風險好低，佢地仲停留係「期指輸身家」，話股票風險仲低

我都係小本 玩下options

主要美股市場
想交流下

如果IV現時低過HV 你會唔會照sell options

我唔認為期權難， 但我認為出面好多人將事情複雜化。 我覺得係用字易令人誤會， 又long 又call ， 我第一次聽係亂多過難，而佢來來去去都係四個operation, 一般智商既人都應該理解到， 只係大部分人一燒腦就放棄。

覺得咁做會唔會跑嬴指數？

不能一概而論， 低IV 可能有大行情係後面， 可以做一些深入價內既option 搵本泥賭爆邊。

一開始學見到short side輸無限已經嚇走好多人
股票期權做short其實好穩陣

恆指唔使講， 必Win.
納指睇緣份； 但納指個人比較淆， 所以唔買佢ETF.

想放重心落long side, prefer做long call
有無咩strategies/注意事項可以提高扑中爆邊成功率？
想刀仔鋸大樹

我無聽過short put rent seeking 尼個teams. 但我有玩short put. 我係幾機械式操作我既option, 用option 做現金流。 至於算唔算rent seeking, 你熟過我。

SP SC 通常係邊類型嘅股做

咁無計， 未了解成件事就閃， 咁自己少左好多機會

個人認為long side要有輸晒嘅心態去買，完全不用止蝕
Short side 就本越大越安全，令結算上下範圍拉大啲

我不善於做long, 幫你唔到。

用幾多本？
做好價外定幾％價外？
如果得10萬本咁計
做1張2382 接貨都12萬
你會做幾多張？

我自己都做緊港股
唔識美股
選擇好少

成交一定要大， 多人玩。
其次波動性可預測。
咩叫波動性可預測就係你知佢既頻率，
有d 股去到某d 位就會有人支持，
做下統計佢波幅咩range， 如果太飄我多數唔做，
可預測是你勝算既關鍵。

正解， 我唔仲意輸曬既心情， 所以好少long.

咁嘅情況你都係short？即係搏佢升返sp itm搏佢升到otm?
唔long strangle 去爆？

多謝哂兩位🙏🏻

2382 如果接貨你都唔夠本， 你搵其他細d 既做， 做得一張夠d 咩？ 無位做自己玩死自己。
你個case 我會做0 張2382。
內銀好似成本低， 可以用黎試手。

玩開幾耐到期option

美股和味好多

港股有幾多可以做？
d股票上左去下個月點部署?
你有sc?
我冇膽sc 遇正升災點拆
平倉roll 下月？

要分析同估 當月幾大波幅

過1% yield per month 我都會做， 低過我就唔會玩。
你strike price 同 current price 既選擇係睇你對股價既睇法去做， 而唔係公式計， 睇你想唔想接貨， 覺得未來走向係點黎決定。

第一題好似上面答左， DD 三月果次最金， ～35%

我short 係可以拎減輕long strangle 成本

由一個月到一年都有

內銀iv咁低
我想知點做
我skip哂呢d面值低嘅股票
iv 低
蝕spread

Lm

股票上左去味比貨人。
無咩點拆， 怕死就加張long.

你係唔係新手？ 新手搵位試下位SP 收貨， 你就算本低， 都要令自己立於不敗， 要搵一個部署即使大跌收貴貨你都可以翻身既做法。

因為我冇貨在手
你係接貨下個月又sc 交返出去？

我自己係單純short 一堆野等到期
通常10-20％價外
做到好盡

你蝕spread 咩意思？

無貨學人做SC？ naked sc 要好confirm 先做， 如果唔係加LONG 保命。
10%-20% 價外多數無咩肉， 真係正股扯上去你就GG.

所以擇股玩

3988 計
$2.5 行使價
佢bid/ask spread 都 0.024 / 0.03
我用一通trade
佢計果個引申波幅係 8.72/10.56
個speard 咁大點做
同埋一張先24蚊。。。

Naked short put 只要有一次fail你就仆街

我所以冇做sc
762咁就pk

點解會玩一年咁長？ 咩類型股會用嚟玩一年

所以9月做細d

我接過9988 823 1113 2800
全部平手就打哂
係9988 揸左3個月贏10蚊
一走就爆升50蚊

700 呢d 長d問題唔大
問題係怕冇人報價
股神都話做遠期sp

有咩strategy 最常用 用嚟對沖正股
想學用期權對沖

點解揀期權 唔玩期貨

我嚮5月尾都扑左d 12月 9988 hsbc 1299 700
賺哂咁滯
果時冇膽大注d
指數果排又奶左鑊

你計岩你既回報落個價睇下市場成唔成交比你。
比唔到你味唔做。

當你開0.025+ 成交到， 未計手續已經係1% 回報。 咁你一張手續可能都無左， 咁尼個世界係唔公平， 鬼叫你本細， 做short side 係咁慘。

Naked short 要斬得及時

你知佢業績前做係有心挑戰心臟！

3月見到個底既confirm 味盡食😛

Rule 1: 唔好比自己輸死
賺少左就算

我自己有兩個倉
其中細倉係3月開始做
只做stock opt sp
40萬本
到呢刻贏30％
但我個個月都做到150萬-200萬貨
好似太癲

700咁計 550蚊現價我最盡做sp 450
前日 506蚊就sp 400蚊 9月

巴神08 果時有張2022 定2021 到期， 賭08 見底， 而家應該安心等全收

對沖好多法門， 多數對沖都係業績前， 平時見到勢聲唔對就閃， 點解對沖？

有玩期貨， 有玩Algo trade, 但未必有咩野比到大家， 所以唔提。

証明你心臟未準備好， 要時間慢慢加大注碼， 我都經歷過。 做trade log 你就知道自己準線度有幾高， 個人會放心加大注d, 甚至naked.

做唔做naked short ?
TSLA 咁高vol做short 好正但淆

你叻過我啦。 我都做唔到30% return.

Yes. TSLA 我唔會玩。

兩樣都做algo trade?

點解？
我做緊d恆指成份股short
一個月收得2-3千
但又唔夠膽做大個size

要學下咁long short combine嘅strategy
我以前亂做long,而家齋做short

絕對唔係
只係好搏
要縮手了
做返每個月2％
9月搵1萬就算

Algo trade FX only. Future 我人手操作

TSLA 好貴， 本人比較窮。
收兩三千你scale up 啦～ 係時候走出舒適圈

你兩個都做過， 分開黎想就可以

我有4張 125蚊嘅2382
145蚊果時開
佢真係可以幾日隊25蚊
黑起上嚟真係會仆街

其實target 每月收$5000 passive income 已經好好

每個月2% 好唔錯， 能stable 做， 一年都24

係囉 最驚贏粒糖輸間廠

成本幾多

唔加張Long naked 必敗

我naked short put 0005 @30 係月頭
收差唔多1%
但又淆底做得幾百蚊

short side 90%贏錢 10%輸爆廠，我諗好多人都會想知點樣去控制個10%風險？

打算接左佢 反彈沽返咋
唔洗接就最好la

因為做naked 例如naked SP我都會預接貨
咁就唔賣得多

其實好高危
$75 short put 823好在俾證券行forced settled
唔係含哂撚

我業績前一星期
36蚊左右開32蚊
幾日又到價
1蚊認輸打左10張

- 加Long 減輕
- 避開業績期
- 控制注碼

永不SP 垃圾

係
好多人輸死
我5月做60都接左
一平手即走
之後上67蚊

credit spread?
業績期嗰個月唔trade?
注碼呢部份其實係睇max DD?

823 🤭

業績前勿開short. 忍

期權新手有野想問 我而家本金20萬 但我short put 緊30萬左右既股（假設全部要入哂），到時我冇錢入係咪一係孖展入貨，一係就被逼平返幾張野？

同埋多數係咪接近到期日先會assign 比你接貨？
因為如果仲有幾個月先到期，正常人應該都會直接short 返張野黎平倉，咁樣可以拎埋time value 既錢？好過就咁叫你接貨

玩左半年左右 發覺short put 回報都幾高 計過今年annual return 有成20% 有d不可思議 暫時未試過入貨

算啦依家都係$61
賺返時間成本

不死已萬幸， 唔好short 垃圾

睇嚟要入錢去ib..做下appl M$呢d大野

1. 是
2. 唔係， 有d 想吸納既， 又係低位會深入價內SP
3. 注碼係睇你project 既potential Loss 會輸幾金

香港冇咩唔係垃圾wor
我都係做地產 2382 700 9988 1299 1044 2382 2018

間中 3888 1177 1093 1918呢d

LONG CALL 多數做幾長?

2. 咁你是博佢exercise 定唔exercise? 如果接貨再跌會唔會止(始終 Delta 已經係接近1)

3. 其實好subjective...

都幾多人玩期權
有無人整返個tg group 研究下

有無玩the wheel strategy?

Short naked put直到要接貨，然後short covered call直到俾人call
走，無限輪迴

只用期權對沖正股，有時覺有機爆一爆就用profit做long會唔會太保守

有時啲大價股買唔夠100股，short又驚
long又覺得唔抵屌

如果有我會入
覺得做股票安全過指數少少
指數輸過幾次金嘅
贏幾個月輸1日

好穩陣...入左價之後係咁加按金。 到你想投降平倉發覺d莊走晒。

你叻過我啦， 不過我係你就唔做咁盡。 個市行得盡先做盡， 而家個市天然呆， 突然發顛你錯方向就GG.

幾時assign 唔係你決定， 係你對手決定。

樓主應該有

但係隻野日日插就pk
19 823 5 1113 0001

細野仲好食

有唸過
但買中下跌股票咪仆街？
如823
SP at 75$
跌到$60
咁SC幾錢？$65？咪蝕
$75 又無肉食

我唔識美股。。
得幾股Bynd
買完日日插

利申 揸住隻仆街939 唔識搞

穩陣前題係預錢接貨，玩法唔同。

SC TSLA

兩個層次：
1. 本質廢
2. 股價走勢難預測

即月

想吸納緊係博exe

有

主因： 窮， 倉細

比你發現🤭
玩期權最緊要係日日插都救到倉

見技術位溝， 所以一定小注開波先

唔係預唔預錢接貨。係你捱唔到接貨。假設， 你係月頭，當2382 係150 蚊short 左即月既125 put. 係呢moment,你未捱到月尾都call 爆你孖展.

多貨？

你都幾富貴

如果唔夠錢接就要早斬

應該唔會
冇人叫你去咁盡
1張2382 接貨都係12萬5
按金都係萬幾加到兩三萬
帳面再輸10蚊咁上下

美股大把野SP都好好搵，AT&T, EPD呢d 都有over 10%一年回報 我都唔識玩call 唔想total Loss

唔係唔夠錢接。係唔夠錢應付個按金。你明唔明

有冇留錢做sc 走

你夠錢接又點會唔夠按金

冇做過股票sc
7月指數月頭先輸10幾萬
黑到呢
6月尾sc 268

你唔夠錢應付按金味者係玩大左

點解? 係咪sell side先會咁睇greek黎做hedging

輸幾多唔重要， 重點係輸幾多%

實戰你計曬Greek 又點， 人地做比你先得架。

Know plays. 不過仲有好多寶藏。

明白。咁有無用stat幫手，定係都係自己sense

有， 好多stat 幫手， 有個程式日日計某堆target asset 有沒有機會。 自己sense 都有， 但係個sense 係基於stat 而泥

輸幾個月贏嘅錢。。
唔抵
我大倉做指數
搞嚟搞去得個吉
所以7月主力轉做股票
用2個月先追返條數
9月開始目標set返細d
做太大有壓力
反正人冇事先做到世界冠軍

做指數無得接貨同佢鬥長命

搞咁多野 直接short sqqq 見低買tqqq 都賺得多過你 仲可以坐

我咩都冇
呢d工具係自己整？

Yes.

Yes. Python.

絕對同意架， 尼度大把人勁過我。

食幾多著幾多整定
都係慢慢嚟

慢慢來比較快

用咩strategy 決定開倉位? 咩strategy exit / 渣到到期?

5年P/L?

10年廿年都仲可Run落去先勁
贏幾個月一年嘅話唔定下個月就收左皮
我相信你再大浪都ok

物極必反

P/L 上面答左

其實係
慢慢等機會一野扑落去好過係唔係都做

所以尼期好悶上泥r 水吹

有見地， 個倉要爆上去唔難， 穩定慢慢roll 得定先係藝術， 你roll 得定， 就可以借錢leverage 佢。

之前有人short reits
借錢玩高息債就gg 左
贏錢一向唔難
一出事就GG

唔知你點做
已經覺得你超勁

如果我2月尾3月頭做宜家呢個規模
應該入哂價

佢果時係做OTM 定ITM?

同埋多唔多用BUTTERFLY & 大約幾時用好

有冇介紹太貴我玩唔到架 冇錢玩

所以預足夠錢接貨就唔會call margin啦。賺少啲啦……係賺少好多至啱

Short REITS? 香港地產超級高估， 君子不立危牆， short put overpriced asset 搵自己笨。 要SP 就搵嚴重低估下行空間有限既野做。

入價不可怕， 比人call margin 先可怕。

Butterfly 唔多用， 盡量簡單。

講明唔比symbol, 但資源類ETF 可以尋下寶

不死就好！

之後睇過新聞話香港地產股pb最低
不過搵唔返

short 呢d etf 好唔好iv?

PB 低唔等於抵。 篤條數篤大就PB 低架啦。
而且PB 低一向都係地產股特性。

我30萬本
sp qq $490 7張
sp 美團 $210 10張
應唔應該收割左先定等到期？

另有十手 0005 個個月都做sc減少損失 sc $40 10張

打漏左係對比環球

有100股美股係手 跌左10%
點做對沖

真係冇膽玩3690
我3月頭short 87.5
101插落去4日就到
不過3月真係蛇都死
2月中short 5張 9988
200 192.5 182.5 全部中哂
到價高少少就走
2月第一次做 3月就接貨

多謝建議 咁我睇位收一收割先

最重要你都冇講咩月份
我自己就一向都放到尾嘅
因為我做得遠
700 最近都 450
9988 呢d 210蚊
我唔會走去平
不過有時可以衰收尾嘅

你等樓主教路
我只係9up下

係wo

全部8月到期

我的慘痛經驗是

一不要高估自己救倉能力，次次越救越仆街

二不要高估預測能力，又係錯多過啱

三不要同市場作對

所以好似師兄簡簡單單就最啱。淨係講SP,搵股搵時機，止蝕定接貨，食糊定再擺，已經好大學問，夠一般業餘人士使用。

sc減少損失冇乜大用，你自己計下，納入埋其他方法，例如賣股止蝕，唔好淨係諗住用期權搞掂晒，佢只係多咗選擇唔係限制選擇。

師兄好中肯，太多人未知風險就玩。

都岩。不過真係好少人，真係咁規舉準備舊錢接貨。 好多人以為short 遠dc p. 食期權金。但比一個大浪打到渣到無。我仲記得復活節個段日子。幾多人係call爆廠。

唔係架。你short 左既野入晒價。虧損擴大，只要你個保證金，低過報會要求你就要斬倉或入錢。仲有證券公司不定期。無端端加大你的按金。你焗食。焗斬倉。

點入行

幾時到期？

你做SC 收下錢lo. 唔知你underlying 係咩

你想知咩？

1. 救倉係睇勢，如果SP , 佢瀉落去就要等佢止瀉先再救。

2. 對， 市場愛同你玩相反， 所以永遠留一手比自己番身。

3. 是， 市場要走一邊， 睇錯就認。

無人請， 自己炒

你講個case 係sc?

short 乜都好la. 入左價基本上佢既按金同你買正股一樣。 你夠錢接貨。但夠唔夠錢接埋入價後既賬面虧損。

邊個負皮我

即係120接1手，2382 。 當個價去到115 。個孖展已經係 1手2382 加 5蚊。 唔係純粹話你夠唔夠錢接貨咁簡單。

咁深入價內唔夠錢接既問題？

更正有貨底做cover call short call 係無事。最多俾人call 貨

你邊間broker 丫？

有貨底比人call 走係幸福

驚你捱唔到月尾行使。

邊間broker 都要滿足會既最低保證金要求。

咁嘅咩？咁sp行使價有乜意思?行使價就係跌到幾多都用120接貨，有120元咪得囉。
咁騎尼？

第二三點我學識了，而家拋棄成見，轉跟市場走勢。

第一點唔明，我試過sc,短時間內股價沖上，delta去到0.8,0.9,已經冇有效方法對沖，除非夠膽買正股。
SP的話，瀉到入晒價，隨時被行使，又買唔到合理價嘅LP對沖，仲有得救?

+1， 所以我覺得broker 問題

SP 如果係不是full cover 我會蝕多過premium 既50% 就斬， short 既勝計率好高， 你輸50% +， 代表市場已經不似你預期。

如果死渣， 你就要等個IV 靜番先慢慢SP 溝平個成本救。

SC 我多數唔會Naked, much risky than SP.

全部sp都係8月到期

我好少做下個月除非到左價

行使價就係接貨或沽貨價。假設月中。 你2382 去到110 。 咁你月頭做左 120 put. 咁你證券行保證金需求就係 一張full 2382 120既按金。 即係120*1000. 再加上 10蚊*1000既虧損。 即係一張就要13萬。 再跌。多10蚊 再加1萬。 最多跌到零既話。就係 24萬。 如果你不停入錢捱到月尾。俾人行使。就係用120用一手。 我唔知有無打錯。應該係咁。

做得好似多左d

咁你有120* 1K 已經full cover , 如果再需要按金係個broker 問題， 我知有幾間行係咁， 我唔係用果幾間， 無尼個問題。

講開証卷行有d 行唔識兩張option 對沖時幫你計maintain margin or 唔識future x option 時計岩既margin, 咁樣其實⋯⋯⋯ 轉行啦， 佢地煲累左你， 唔係幫你。

哈哈，咁就死晒火，根本冇得預按金，要預跌到0

轉券商啦

揀一間好既證券行係好緊要

會做cover call為主?

唔死火， 唔死火。 爆跌/ 升多數有路足。
多數指標超賣之後冷靜下來再超賣既機會比較低。
Keywords: 冷靜下來之後。 超賣未冷靜唔好搞住。
基本面計曬數， 市場發瘋時你就大手拎貨， 跟本唔驚。強勢股升勢放緩勿SP, 強股可以發軟蹄， 弱股股值低殘發軟蹄幅度有限。

都有做， 睇市同倉位。 無貨就做spread.

我都唔希望你會遇到呢個問題。

我諗我不宜再加大倉位，應該用止蝕，最乾淨利落，唔該晒。

睇拎咩貨啦， 5 仔果d 味睇位閃。 如果ETF 我會溝。

最尾呢句講得好。所以話唔單止要識操作期權，仲要知股票原理，越跌得深再急跌機會越來越低。
呢排連登有不少高手出現，難得一遇。

我太悶上泥吹下水者， 唔係咩高手。

追完po都幾多巴打做港股option
早兩年玩過下,無乜選擇又無對手玩
買賣spread 闊又難成
option美股market depth好好多

新手一問:
長實1113 $42有貨想做covered short call 賺吓期權金 應該點揀call option?

遲睇/預視到大市方向未？

美股好好多 有得 weekly玩

Spread 大唔關係既，岩價就做， 唔岩就唔做。 「提供報價」 係幾緊要， 可以收窄個價。 同美股比較真係無得咁比， 人地「真。國際金融中心」， 香港係「国际金融中心」。

你應該問： 而家係唔係做covered short call 好時機。

唔作猜測

香港俾卷商出輪同牛熊證,無做好個option market
国际金融中心

而家係唔係做covered short call 好時機?

行情係大陸語
點解而家個個用 行情 版塊 做多頭空頭龜頭 環比 同比

我覺得唔係

咁昨日有冇short 9988/baba call?

我睇台灣都好似咁用， 咁你教我用咩。

仲有 點判斷幾時做covered short call?

無， 我無睇Baba.

睇下technical indicator.

support resistance 之類?

你如果做cover short call 你就等佢多一定買入動力， 再等買入動力開始怠慢先做。

等佢一鼓作氣， 你就SC 上面阻力
再而歇， 整多張
彼歇你個戶口就盈， 故克之。 明未？

同樓主一樣靠期櫂搵食
做short side個心態最緊要夠定
明知佢跌緊IV扯高緊就更加唔好驚
呢個moment 先係開SP 既好時機
當然事前要做足功課
睇哂年報+基本面+少少技術分析
我試過同fd share過我既玩法
佢跟我開幾張SP 一有大少少既風浪
見到unrealized loss 個數字就怯左止蝕離場
其實好多時都係over-reaction
我通常會分注開SP
好似岩岩個情況:
如果開SP 之後隻股再跌+IV再扯高
會睇下一個技術位係邊
如果就到下一個技術位既話我會再開第2注SP at lower strike

通常最多開到第3注SP 隻股就會回彈, 咁第3/2張SP 呢個時候已經可以止賺走人

當然你預留margin buffer要足夠先可以做到咁既彈性

唔估升趺 點贏
你這種只會win a sweet lost a factory
Win 幾年 一野就清袋
搞咁多野 唔夠一隻3690外賣仔坐貨升幾倍
除非係操作系 唔陏 唔安樂

咁如果佢長期冇動能, 我又唔開short call 咁咪浪費時間值？

有咩數學統計知識係需要學或者你用開

唔怕講埋 我親身體驗玩 option 冇左條命

最慘係miss 左個大市長期走勢
世界冇先知 大家一味自己估
以為可以操作搵食
最後發生開班授課 釣d 貪心on 9友學費先搵真銀

前提係你要買中+夠耐力坐到

雖然無玩股票期權
但係都叫有玩開指數期權

最近睇緊Mark Minervini其中一本書講Stop Loss
書入面係用股票黎講Stop Loss (Profit:Risk = 2:1)
但係我覺得做Short唔太可行
經驗黎講有時坐貨個程度真係超過Premium既50%

我一般做法係轉下月(升IV對下月權有優勢)
或者退落幾百點

我一路都猶豫緊呢個係咪好既Risk Control/Stop Loss方法
巴打們有無高見

屌
In long term we all die
Saving 一舊可total loss 既錢
學好晒基本
一野坐落去 夠未收手等下次
其間安分守己 咪撚做埋on9 野 買貴錶 買車威
我估成績唔會差過樓朱掛

期權係可以唔洗睇升跌都賺到錢的只要你有錢short call short put ，保護網夠大，點結算都會賺，係睇賺多賺少

我自己做法係開始最大虧損果下stop loss

唔係好GET

想問下 點計做空最多賺幾多 我只係知最多輸哂成個本

一靜不如一動，要有耐性

Standard deviation

多謝你既意見， 大家唔同世界。

呢句啱

Short 既話你勝算好高， 咁多扯到50%+ 既loss， 應該部署前既想法有問題

我係廢既， 要勁過我好易， 你幾蚊扑中騰訊都可以收我皮

大家要既野唔同， 坐股發達大有人在。

做空你既靜作係咩？

short side天生有優勢,time value, intrinsic value 都變成朋友

個個人世界應該唔同
又唔係共產國度

無實際數過係咪真係多
不過試下用巴打個50%調整下策略先
Thanks

咁要short 幾遠嘅call?

記得做trade log

睇技術位。

巴打大約會包D咩
我宜家淨係記低每月Profit/Loss

食時間值
睇錯都唔會大輸

睇下david webb 點做
佛利魔死前領悟
巳經話左點做最好

咩位做，
點解做，
預計既部署，
預計既Max profit,
預計既Max loss。

聽唔明tim

Thanks a lot

點解無左條命？

例如aapl我唔識計 做空 遠期 同近期 最高同最低可升到幾多

300幾蚊sp tesla,一直roll上去,好後悔冇玩草船借箭落張lc

巴打可唔可以講多d點應用
我新手多數都係睇1%息率 再睇隻股值唔值接貨

考慮直接用保力加通道
呢舊野係base on standard deviation
簡單好用
Advance少少就去睇保力加個作者本書

你落單果陣已經要計好結算在xxx之下會賺yyy之上會賺，咁過左個數short side 就開始無限虧損，我會係果陣一係組多一組straddle拉大個結算區間，一係停損

一鑊輸大錢 被強平倉 輸埋信心 自殺死左 佢都玩左十年option 了

你可以用black swan 來參考

講尼d

有落一張都買到樓

呢排開始做SP 但我本好細
淨係夠膽SP 40usd 以下既美股
一張起兩張止
都冇乜肉食

有無
short VIX related products
short 3x etf
short US treasury bond
?

請逐一列出相應既詞語 唔係你呢句廢話黎

想問下做short put short call可唔可以提前走？
sorry新手好多問題

我做指數其實好常會早走
最尾幾日無肉食(雖然有時會省番嗰10/20蚊手續費唔平倉)
其中一個我好鍾意既操作係突然有唔合理既下跌
如果月中/月尾就直接搬下月(下月權會因為IV高受惠更多

不過我都係半新手

你計下一開倉果日iv有幾多，除番結算有幾日，睇下流快左定慢左就可以決定了

其實short 多左唔係最多孖展入價咋咩？你爆埋孖展limit 咁幫你唔到

細路嗰時聽電台都有把男聲講……股。市。行。情。

以上三個都無

平倉

Same same

U can do better than that.

其實最奇怪係已經三百個留言，都只得一個正評一個負評。

我覺得投資世界好多玩法，分門別類幾十種，好似唔同職業，各有優缺點，冇理由話醫生賺錢多不過遲早染肺炎死呀，咁話人嘅。係咪? 醫生可以做防護措施㗎嘛。

自我設限好無謂。

有無試過做put call parity?

美股IV大過港股好多

有冇搵強勢股做草船借,SP ITM+LC OTM當正股玩?

無

巴打有儲開data? Data source 係邊度黎？

比錢買

邊度買？我都起緊個自己既database

IB

如果你有懷疑既，問下你用緊間證券行。咁就最好la。 我無必要去水你地。 只係提醒下潛在既風險。

David webb嘅操作可以喺邊睇到?

我估樓主應該會計Sharpe ratio

當然30%係唔錯既利潤，但老實講3月岩岩大插完個iv爆到咁高，sp 食佢跌vol加埋股價係一直uptrend，贏錢其實好正常。呢個機會ching係把握得好。但其實sp做到太otm 既話premium/margin既%唔夠高，個人認為唔算高回報。同埋真係要小心，你個倉做到咁重貨如果一下子再大插一野係可以輸突。做好風險管理加油Ching

果個月贏最少
因為第一個月做
4月份最多 3月開落iv 高

之後iv 日日降
宜家砌到成3球貨先得兩萬
我做到10-20％價外都可以接貨
明顯係選股同開倉時機問題

其實我買股票成日輸
輸到冇心機先做呢d贏面大嘅野

比人exercise唔夠貨點算?

而家無

夠貨怕條西！
唔夠貨就唔好naked.

小心啊，期權係比股票高一個層次嘅工具，最好睇埋股票處於高低同走勢，唔係機械式做咁簡單

咩broker 40萬本可以俾你做到150萬-200萬貨？
我用ib得幾倍only

你option平均一個月收入幾多？幾多萬本

夠生活， 唔係多。
個本唔透露

5萬以上定下？
你幾多歲？仲有冇做野？有冇諗過有朝一日方法失效會點？

你做sc／sp會做幾多日後到期？做otm定itm？離現價幾多％？咁個回報率係幾多％？一年／月計都得

以下。
有做其他野， 但唔係full time.
有諗過方法失效， 但其實無擔心過尼個問題。
所有方法建基於最簡單既博奕， 賺2 賠1 ；
是永恆既道理。 所謂失效是突發事件令賺賠既比率失衡， 這是有機會的， 但已有後備方案。

所有前面答過曬

有巴打提到怕唔怕方法失效, option喺美國已經流行幾十年，不過香港唔興，好似新事物，但呢啲方法好多人長期做，係得嘅。

如果short, 佢唔同炒期指或者algo trading, 唔存在指標太多人用就會失效嘅問題，佢係食時間值，時間值本身就係buyer要支付嘅類似保險費。拉長睇buyer一定蝕時間值，seller 一定賺時間值，數學上決定咗。

風險在於short option有時會有極大虧損，大到一次輸好多次盈利。呢樣嘢可以用long先行保護，或有貨出貨，有錢接股，或止蝕離場。好多時人就係「估錯」風險，或者冇見過以為唔會發生，所以才有悲劇。

想問下即月long call
點解市場價同計算機個價差咁多

你計股票股值都可以唔等於現在股價啦。

咁樣點搞
賭檯都有賠率睇
佢連賠率都睇唔到

只係每星期sp收幾百美金係咪好冇大志

唔敢做sc
只敢sp
除非出完業績

岩價就做

大有大做， 細有細做

通常
我會等啲股跌先做sp
安全啲
接貨都平啲價

幾賠都好跨張 局你平倉輸突

介唔介意分享下你sp 開d 咩？ 我就主要sq msft nvda spy fb

咩方法係可以做到你講既“最簡單既博奕， 賺2 賠1” ？
後備方案係咩？好似3月個陣d股跌起碼3成，你d sp係點應對？

係架，但個位巴打個broker 可以40萬本俾佢做到150萬-200萬貨，真心有冇咁既broker?

其實只要好公司又唔大波就可以啦，巴打個本都幾大，nvda銀碼好大要好多購買力

講左唔會講symbol, 但玩尼類小心d , 強勢股一轉頭， 可以插得好緊要

你收1 蚊期權金， 如你帳面輸0.5 你即斬， 咁就係我講既賺2 賠1 。

急跌做SP 一定中伏， 可以守唔住賺2 賠1， 但我還好， 選股上面搵到d 影響較細既資產， 相對地有時間走盞。

上尼果堆我唔會做。

感謝你回覆，會小心控制注碼

本身唸住加注nvda，但岩岩開車追唔切

超新手想問
做 spread 係咪就唔洗理接貨？所以做 spread 係咪就係賺緊張 preimum 變動既價錢？

而 naked short 就要預一筆錢到時 itm 再 exercise?

感謝樓主

唔係有錢接貨就ok ?

我之前用ib做short stock option, 肺炎前做左一年左右，平均1.5個月這有5%回報，但肺炎後反彈太快，好多股票比人call走，所以就停左。同時就平手打個和。

等一段時間後再搵個機會再做返。加油巴打！

幾大本？

20000US
我有少少正股
諗住每星期最少收入咁多慢慢等個市回入貨

唔一定， 人地一樣可以到期前要你行使。
做spread 係怕反轉行情你頂唔住虧損。

Naked short 咩先？ naked short put? 等爆倉？

大家咁話

無神神比人負皮， 唔比正皮都算， 比人負皮不爽。

我以前主力做LVS同QCOM，premium 長期好分，但LVS肺炎後西下西下。

建議接觸市場幾耐開始做期權?
有咩後悔無早D做/學?
大約幾多本先適合做期權?
thanks

評已正
同樓主一樣玩咗幾年
只做cash secured SP 同covered SC
而SP只做優質股預咗接

想交流下做covered SC 如果升穿咗strike 會roll out roll up定出貨開返SP算?

都有玩開SP，SC
較少Long
最驚d人又要畫圖又盛

上面係同價跨期call ？（唔知點叫）
外賣仔第一次突破220
8月9月255 call 差價1.6
（果陣未有260或樓上call, 8月嚴重超買）
即short 近long 遠
平倉就long近short遠
但一套賺$1就走左，留錢等IPO,
結果24/8 屎水先招股
而家諗返坐到尾真係無得輸

之前港交所7月有一日AO收380
第日Ao開380 但外賣仔小米爸爸都低開
即short call 7月 400
期權金都有$5

玩輪不如玩期權

急插
加你保證金+浮虧
已經焗斬你

明白，咁你係一早set好晒止蝕盤定係臨埸再決定？
你做sp跌穿strike會唔會簡接貨？

3月個陣有咩係影響較細既資產？全部都急插wor，有冇例子？

你通常跌幾多％就覺得值得做？

另外，後備方案係咩？

巴打你用咩broker？可以俾你做到個本幾多倍既貨？

正股？

你SP好大wo

全職買賣定兼職？

都有十年之後先接觸期權
無， 之前既磨練， 係加強左自己既基本分析， 對做期權都有用
一萬蚊港紙都應該玩到， 個本從來都唔係問題

係咪如果 itm 時，人地可以隨時要我行使？如果 naked short put itm時既話就係等人搵位要我行使？

做 spread 係咪要等到結算日先計數？新手想試下put credit spread spy 等都係驚 sp 出事 所以想問清楚

2. Naked short put

SP 優質股// 我會補充， 低價優質股

Covered SC 升穿左strike // 睇初心， 如果你低位做， 悶悶地想賺時間， 緊係要拎番件貨。 但如果你係知差唔多位， 要走，但未知幾時， SC ， 你就由佢走啦。

講多少少covered SC, 我甚少為左賺時間值而SC , 因為賺時間賺少價升， 而價抽升回報比你既時間值多好__ 多。 我自己係會盛極而衰果下做， 超買無動力果下做。 有時你手上有悶股， 你味等下佢顛先做， 佢未顛只好等。

臨場，我會睇成個倉而做決定。 新手建議就set 好止蝕。

較細唔代表無影響， 只係比較慢 / 遲一點。 我有部分資源跌得慢d d , 比我有時間閃。

技術指標決定

溝貨， 溝平佢走。

IB.

神經刀就可以行使你

我而家留左好多現金,接到貨
但好大咩?

點樣學期權點玩？

yep

咁如果一路溝一路跌咁點算？
另外有人話，假如你做緊張short put輸緊，你將佢roll 落下一期，跟住又輸，再roll落下一期，到最後會輸得好甘？我諗唔明，唔係下一期既既premium高過上一期，應該可以cover到咩？

ib唔俾我做到個本好多倍既貨

以你判斷，你覺得aapl依家算唔算盛極而衰，做sc好唔好？做咩strike同時間好？

講少少自己操作例子
自己有做開valuation,預700目標價都係500左右
700升到7月500 covered SC @500
點知繼續上，之後我就roll out roll up去8月@540
今個月落返500時平咗倉，總計都賺咗每張幾蚊

回想返，我都諗緊7月結算時出貨算好啲，定好似依家咁嘅操作好啲

係咪只要一入價，無論係咪到期同入左幾多％對家都可以即時行使你？不過我聽過人講，行使唔一定係行使你個張，而係係pool度抽出黎係咪？

roll out roll up者係平倉張7月，賣張8月？如果當時2張都keep住又會點？

年回報好高

我對credit spread遇著被人行使都有困惑，不過大多數行使得都深入咗價內，如果唔深入，咁打電話去行使，點知反彈，交收一刻行使價低過現價會好柒。

所以ASSUME LP SP 都已經入價內，一被人行使SP 自己即時行使LP ，鎖定虧損。

最怕係被人行使SP, 但想博一博LP再跌深啲，但交收一刻彈升咗，就無法鎖定虧損。否則一聽到行使，即刻平倉LP 或行使LP,起碼鎖定虧損先。

好似要簽份野先比你margin trade.

Google? YouTube? AASTOCKS?
好多投資者教育既資源。

睇完都一頭霧水咁
可能我比較蠢啦

你比人打到深入價內既話， 除非V 型反彈， 否則深入價內搬倉， 時間值唔多，好長時間都報唔到仇。

你溝貨， 一定係跌到殘左有點定下來之後先做， 把刀一直車埋泥， 你唔好接住。

講明唔講stock symbol 架。

能照住自己操作執行就係好， 無人估到佢會升到邊架。

唔一定， 我試過比人提早行使 （港股）。
行使邊個就睇緣份。

有張naked Jor

最緊要反轉頂唔頂得住， 年回報再高， 反轉比人收皮一樣死。

一年52個星期，當你每星期收2舊水美金
200*52/20000 =52%
跑贏好多人喇師兄

所以我通常跌市先去開
有幾隻個底都差唔多到
點跌我都接得住又接得過

我係試過未入價都比人行使！
唔好以為靜係入價先行使得， 佢可以未入價照比曬時間值， 照行使你。
雖然我唔知點解佢要咁做～

能夠穩定做到就係

True.

花時間磨下

會唔會有時做埋delta hedge?
有既話其實你係trade 緊個Gamma 定Vega?

無特別做

每個月嘅期權金又重新計，都係股票現價幾％，但sp 入價要平倉輸嘅錢大過收嘅好多。另外股價跌咗，期權金都少啲。

一路輸，幾個月都收皮。

點計都好，長做死一隻股SP ，遇到股票一年跌浪，總資產都係縮。而家啲人好彩，人生中未見過跌一年兩年，世界觀好唔同。

唔知呀，我初初玩，想試下行使個程序，都試過行使兩個月後到期嘅期權。

不過未到價你用行使價買入，即刻賣股，賺價再賺期權金，冇壞。

咩書推介？
巴打有冇睇過dynamic hedging?

5 仔🤭

Trade your way to financial freedom.

Short 咩可以咁高？佢話夠錢接貨
又得20000US

short short 下，見到aapl tsla發覺不如buy and hold算。。。。

Lc一問
例如我現在lc tesla 2500同3000蚊 係31/12/2020
咁肯定3000果張平過2500果張
咁我去到 30/12/2020 (say)
Tesla 去到 2950
咁2500 果張肯定嬴錢無問題
但3000果張因為未到價應該是輸錢變廢紙
但問題係 如果31/12個日 去到3050
咁係我買2500果張定3000果張嬴得多d?

同路人 我都做左權好多年

你SP做幾近用50% SL?
tastytrade班友做過backtest (SPX only)
naked SP 30% itm prob.
升到2-3x initial credit SL
我跟佢玩成績唔錯

同埋IV你用咩方法衡量高低？
個人覺得IV Percentile 個計法好過IV Rank

行使價加期權金睇下打和點就會知分別

SL即係?

唔少股一個星期sp都一二百美金喎
何況我睇跌市先買

理論值同現實往往唔一致， 不要執迷

兩個唔同策略唔同目標

多數用50%。
IV 高低我無特別去量化， 都係based on historic data.

Stop loss

Google : Black swan, 參考only

Sorry. Typo, black scholes.

簡單答就係睇delta,正正係正股升1蚊，期權升幾多蚊。等價升0.5蚊，極價內升0.99蚊之類。

不過呢個delta日日唔同，因為接近到期，入唔入價，iv高低又影響delta.

其實有簡單選擇法，該時段iv唔好太高，要遠期啲，要儘量價內，書就係咁教，有佢原因，但實戰又未必咁簡單，未必一個報價表，邊個價位叫「抵買」咁

但假如我sp今個月入左價，咁我平左佢，roll落同一個strike既下月sp，都係入左價，premium應該都會大過今個月架？應該cover到？

張3050到價但有可能蝕返期權金

你個陣比人提早左幾多日行使？ 咁行使完你個陣點做好？即刻買返／賣走d貨？

YTD return 同 max drawdown

呢d係技術分析者，以佢幅圖你覺得算唔算盛極而衰？

我諗咁既情況都係止蝕認輸好d，因為如果真係發生3月情況，真係跌30－50％都唔知點守

所以我唔係幾明...
如果我睇好佢升到3000
我應該LC 係咩價先最好？2500？ 2600？2700定2990？

唔算

margin trade後可似最多俾你做到個本既幾多倍貨？
btw,購買力會扣幾多條數係點計？假設我sp一張，股價係100蚊，premium收2蚊，咁購買力會扣起10000定係9800定係其他？

弱弱一問: 唔係期權問題，上網睇d 人 ，用can slim model 去選股，其實有冇用？

巴打覺得仲有得去？短時間爆上左幾成

技術睇係 。 但唔知可以去幾多， 市場話你知。

唔識

早左一個星期， 又唔係即時既， 好似T+2 , 我唔記得左， 要我買貨。

你搵個option chain，對比下唔同strike個期權金係幾多同計下個breakeven係幾多就會有啲概念

個人覺得買deep out of the money call同倒錢落海無分別

咁買完貨你係即刻賣返出去定點？

樓主有答過你。個point係short嘅目的係食時間值，short put價內的話，大部分short實值出去，只收好少時間值，到期日股價不變都賺唔到幾多，除非股價大升。同時若繼續跌，就蝕得快過short等價/價外（按delta計）

新手點修手, 有咩野書suggest

美股除左tsla以外, 有咩股一樣咁高iv而成交量又流通?
thx

你簡單用同一刻嘅報價計下2500同3000兩個行使價，到期日會點。

2500會賺多咗點數。

3000個賠率就大啲。

但要考慮埋時間值，買入多少時間值，每日損耗多少時間值。

睇下基本理論先。

無， 果手野我收都無問題。

睇完都唔明講緊咩

所以應該先睇下書，再小錢試試。係有啲難明。

short要儘量沽出好多時間值，沽好少實值，long要儘量買入好多實值，買好少時間值。如果股價最後唔郁，以上做法，short就食好多，long就蝕最少。

憑你既經驗來講，你覺得wheel strategy work嗎？（前題唔買垃圾股）

keep住做返short call慢慢追得唔得？

咩叫垃圾股先， option 既世界， 廢股岩你方向都係寶。 我幫你定義左先， 垃圾股係不值得長期用Buy and Hold 既股票。 你講尼個做法， 以我經驗係work, 但輸左往後升幅。 如果你一直咁做， 你SC 係limited 左你既升市回報。 因為如果你果隻野係正野， 只係時機未到， 你咁做只係賺左Premium.

得， 但跌得太深， 你有排SC.

意思係做sp應該要做價外既？唔好簡做價內？
假如我張sp今個月入左價內，咁我平左佢，應該簡做下一個月價外既sp？

short就係價外著數。

股價有三方向，升跌平。

sp價外時，微升及平都賺儘。

sp價內時，大升才賺儘，平賺部份，跌仲高速蝕入價內。仲有加大按金。

你會價外幾多？例如股價100蚊，你會做幾多？110？

如果個勢一路跌緊，sc都好難cover跌幅。到佢止跌，可能走平，個個月sc,好多個月，用低位股價sc,希望賺返跌幅。
然後股票開始升，有股sc, 而冇錢sp, 好多個月，終於有次出貨俾人。出貨價低於買入價，終於又有錢再sp

呢個大問題，你要睇行使價減sp期權金，即係打和點係唔係可接受入貨價，樂意入貨。

或者睇支持位，跌到嗰度應該有支持。

又再睇期權金，好價外冇肉食，等價有肉食但易到價。

好睇實際情況。或者bull put spread,唔入貨，只博唔跌或上升。

DTE?
ITM probability?
個股定係ETF?

巴打會玩leap call嗎？買幾遠同買otm/itm？

剛好噚晚睇書講到leap,我做港股，有試過買十個月，港股唔買得遠。當時淨係擺喺度，由佢跌，喺跌浪入面最後冇晒。

我諗應該加埋sc, 可以short好高，delta好少，每個月short，淨係對沖每日時間損耗。咁就唔會受short call限制升幅。

如果想收返晒成隻嘅錢，要short得唔高，但有可能，都有一定升幅。

我覺得都係博一博，就買等價，買價內太貴，一跌冇一大截，博一博，買等價博入價內。

價外當買彩票可能都好，但買彩票應該用好少錢，買遠期彩票成本就貴，不如每個月用小錢買。

買leap有種股票代替品作用，睇佢未來某日會升但唔知幾時。我覺得要平衡自己資金，估計大概一年定兩年會升，用delta計下期權與股票比率，想揸幾手股票，等如買幾手期權，再決定。

點解short side要接貨？

賣方賣張期權比人
買方選擇行權與否

如果買方
行權 你比貨人
不行權 賺期權金

無知一問

？？？？you talk about call or put?

Cineia所建立的穩健投資法，主要是以Short Put的方式，買入認為值得長揸的心儀股票。當開立Short Put，投資者不用先持有股票，而是會開立一張期權合約，定立日期和買入價，願意買入該股，Short Put一方可即時收取期權金。舉例投資者在10月中有意買入港交所（00388），當日股價為199.4元，開立一個11月結算、行使價為197.5元的Short Put，即時已可賺取每股7.45元的期權金。

若11月底到期日股價上升，期權金就袋袋平安；若股價結算時低於197.5元或以下，則要買入股票（接貨）。以上述港交所例子，若Short Put了1,000股，股價在行使價之上，便可將7,450元袋袋平安，並且毋須接貨；若1個月後，港交所股價低於197.5元，投資者便要以19.75萬元買入1,000股港交所。

8月期結， 有幾張拎到到期既， 又到9月了。

leap call唔會止蝕？由得佢輸晒就算？
sc short幾多％好？萬一短期內股價突然升穿張sc咁點算好？
我買價外50％，一年半到期都要俾等於正股個價既10％，算多定少？
點樣用delta計期權與股票比率？唔係每一張option等於渣緊100股正股？

唔識尼個team. 最遠果張下年。

升穿你sc 價， 如果naked 你好易爆倉。
不鼓勵naked sc， 輸死你。

咁係買otm/itm？

咁你買完張遠期call，就由佢自己行，到時得就得唔得就算？

我好少買遠期call , 太貴。

我做遠期short put. Both 都會做

唔係多數三個月三個月咁做最好咩？計過多數三個月回報係高過6個月

Protective put覺得點，咩情況下做比較好

覺得sc比sp難玩

咪就係short put有機會用錢接人股票。你個po講，對方行權，你俾貨人，其實係對方行權，對方俾貨你。

香港仲有規定結算日跌入行使價達1.5％，雙方要強制行使。

我當時冇止蝕，當係買個機會，因為成本低於正股好多，其實應該止蝕。

leap call加short call 差唔多人地持正股sc,食下時間值而又不放棄上升利潤。你睇返隻leap,每日theta 損耗， 再short即月，搵個位夠遠而theta cover到leap嘅損耗。咁就唔會白白蝕時間值。short得高，隻leap可以走好遠都冇限制。升穿如果俾人行使，咪平倉leap,賺錢，買貨出俾人。你預錢喺sc價位買，即刻出貨，冇乜賺蝕，同時leap升咗好多，賺咗。當然亦可以未到升到sc價，兩張平晒賺錢。

你話隻call貴唔貴，睇iv, 我覺得買價外，唔平就無謂啦，你要睇下賺到幾多，賠率唔高就睇落唔著數，畢竟價外買入好多時間值。日日蝕。

如果delta 0.5，咁股票升＄1,期權升＄0.5。所以想賺足＄1,要買唔止一隻期權。

咁如果小過呢？

更正，sc行使價低於買貨日現價係蝕。不過平倉leap call,已經賺晒。

主動投資自己，被動投資市場

若事業博殺期，真係渣eft算
option都唔好做

巴打睇咩書？

其實我唔知如果過咗行使價又未到1.5％，買方冇平倉冇行使會點。不過影響唔大，剛入行使價，所賺不多。

你搵下Lawrence G McMillan啲書，好清淅又全面。而家睇緊James B Bittman本options for stock investor,都幾好。
亞馬遜上面多人搜尋嗰啲都幾好。

真係對唔住，口快講錯咗sc嘅概念，naked short call係唔知買貨一刻嘅成本。雖然有long call在手一定已經賺，但又驚俾人call貨，咁最乾脆其實係sc未到價就平晒兩隻。

風險唔同， 玩法相若

安全， 保守時做

月月都有野到期， 要比孽主

我就係事業博殺唔掂🥱

想問下short put係咪淨係放足夠按金係戶口就得？

要預有比人叫你行駛既心理準備

我想買美國航空ETF或個股，但又驚會大力回調。但我又睇好佢之後升。

我到底應該等回調先買，定買完再買個遠小小既put ?

每人個人生軌跡唔同。我自己對本業都冇乜興趣，但投資投機樂此不疲。

如果後生可以睇下個比重，有興趣搵個股咪搵，興趣唔大咪etf

可能short得遠期，但中期股價波動食到一次幾和味,然後再short過。short唔係只食時間，有時又食波幅，及iv

U always can use LP to protect u.

Covered call美股邊度做好 我係牛牛買左正股 但係再sc 佢又要扣多我一牛購買力 即係我short一張要成幾千美記 搞唔掂 唔知師兄明唔明我講咩 1999

可以睇書睇下put點用，要唔要sp等位入貨，定買股同時買put(好貴），定collar sc lp.定先lp, 日後等去高位再sc收lp成本。

定直頭用lc代替買股。

有期權真係option太多喇。

你coverd 即係本身有股仲要扣？
但佢扣你購買力即

要呀 簡單咁講 佢無理過我有正股既因素

用牛牛

初學者嘛 有無咩好推介

大陸啲制度梗係唔同啲嘅。我地睇開英文書，用開歐美嗰套，就覺得奇怪。

而家香港都唔同晒，可能牛牛至係啱，國情唔同，冇計啦

Interactive broker.

我想講如果有心學option 睇書之外， 其實真係要操作， 睇通透個玩法。

解決到個個購買力問題？

係，試過用IB short covered call，margin扣2位數only

感激師兄 唔該唔該

好多選擇，亦好複雜。要衡量用邊個最好，應該點衡量。
假如而家US jet 18.3，價外long out 15，半年左右係1.4。我睇中長線，其實係咪就咁買股加lp已經係最好，最simple ?

唔該晒巴打，咁依家問題係應該sc現價幾高％好先大機會唔俾人call到貨20％會唔會無咩肉食？

我想請請問下 commission 係咪0.67-1.60usd?
同埋點解會有個range ge
唔係應該得一個價架咩
Thanks!!

咁講啦， 你要先分析， 你要爆炸力定穩定先。
你有沒有一d insight 你係想test.

好簡單， 當你睇好us Jet (而我唔知你尼隻野做咩， 簡單望一望好似飛機野）

你究竟點解睇好佢？ 因為你計過數， 價值低窪， 想儲？ 定係你駁佢復工可以彈番上泥？ 想食尼水？

咁你如果想儲貨， 你可以用sp 儲貨之餘食時間； LC 用泥扑消息爆上。

當然， 你sp 同 LC 點簡時間同價位就係一門藝術。 你要先知尼舊野值幾錢先講得通透你知。

未到期會唔會比人叫行駛？

問左好多次， 答左好多次， 會。

樓主，想問有無試過搵啲藍籌股等跌~5%之後short put？

有人做過backtest，勝率幾高，因為藍籌反彈力強

諗緊宜家哩個市況係咪適合用哩種策略

我唔會用5% 做指標， 會用rsi 再加形態做指標。
而家市場水份太多， 5% 唔睇市況就沖出去， 多多水都唔夠你輸。

另， 我唔會盲目搵藍籌做， 撞著隻匯豐、 當年思捷， 死左lo. 搵藍籌不如搵殘股/ etf.

我search佢都出咗好多本
啲出版年份都相距好遠下
係咪睇啲新啲果啲?

CHING,可唔可以分享下咩類型股票，或者有咩特徵既股票用short較易賺錢&安全?

我覺得新舊無所謂， 但我個人傾向睇classic 既； 你睇完四大option 操作方法其實讀得通透就得。 你睇人地操作， 你可以用以下方法思考：

1. 點解佢咁做？
2. 佢既盈虧會係咩range?
3. 佢風險幾大？ 有沒有野佢想漏左？
4. 係歷史數據， 佢今次勝算幾大？
5. 寬大你既思象， 佢可以賺到幾盡 同輸到幾慘？
6. 佢既方法岩唔岩你？

你熟既股票， 你知佢做緊咩。
佢突然比人奪命狂沽， 你又清楚佢公司就最有把握。

其實睇你想賺幾多，short得太遠做嚟無謂。
有啲人唔想俾人call貨，做啲好難到嘅位，但冇肉食。
又可以等去到高位先sc,下跌機會大啲。同埋隻股呢排係咪狂升緊，20％都講用幾耐時間，tsla定匯控，要睇個股本身走勢。

lp要成本，唔跌就冇晒舊錢，等如保險。
會唔會考慮止蝕？
或者collar, lp 低位，sc高位，用sc收入降低lp成本。
你計下lp個打和點，保你幾耐，往往發現成本好重。

有新梗係睇新，mcmillan第一本好似197x寫，後期加咗好多index option，新案例入去。

不過原理大同小異。

唔識期權 想問關於call

黮解個股價妹下妹下 會磨低咗個call?

時間值會一天一天被消耗

咁啲未日call 如果唔係漲得快咪風險好高？

All or nothing.

想問多條問題
假設股價無乜點變
仲有四日到期嘅call 每日每唔見約幾多%
係咪隻隻股唔同？

我咁問係想學下 究竟揀平倉定揸到到期日會多啲profit

個個情況唔同

有咩主要因素決定佢時間變化影響隻call嘅價值？
啱啱試咗玩tsla 毎變化都幾大

Why not? 問你broker.

自己爬番option 101 d greek

有d係個iv
一縮就跌好多，特別係兩個月內

同埋大過兩個月嘅call先有數計
兩個月內，我仲未搵到公式可以計

其實可以用即月call睇到少少市場氣氛
當然唔一定準，但睇價就知

你呢句真係唔明。59日到期嘅call冇數計？計乜先？預測iv升跌？

期權公式個定價模型
個誤差好大

點大法？我計好準。你想預測定用個軟件計期權價錢或者iv高低？我用報價機嘅幾個greek入落軟件度，計出嚟同報價一樣。

講錯，係入股價，行使價，日子，iv去計期權金同埋Greek.好準，普通一個app都準。同報價機顯示嘅greek一樣

邊個apps
我只係上網查期權計算機同港交所個app

準咩，我起碼差一倍幾
我查左下wiki，佢話誤差大係正常

初初睇書對希臘字母都係好模糊，做咗一年，有幸睇咗James Bittman嘅呢本書：

Trading Options as a Professional: Techniques for Market Makers and Experienced Traders

先至恍然大悟，原來唔同嘅希臘字母之間係咁嘅關係。但初學者應該睇唔明。

如果你唔知啲delta theta vega係乜，未必做唔到期權，不過好可能喺錯嘅時刻出手，或者揀咗好不利自己嘅價位。

港交所個app冇掂好耐，之前好流。我搵到隻叫options pricing suite嘅app,計咗好多次同報價機差無幾。其實平時我用一個軟件，喺我上個回覆嗰本書嘅cd .舊到電腦差啲裝唔到。但本書公立圖書館借返嚟，從此就用佢，真係好有緣分。

我有download過一個app,唔準，後來del咗，一定要同報價機比較，準先用。以前sp trader港股冇greek 添，要用軟件計，好彩而家有得睇。

幾時有6060 option 玩？

Thx

想問點解我琴晚買唔到期權？

本身0購買力 然後放左啲股

係咪要等t+2先得？

你尼四個問題都有問題， 好明顯唔熟書。
溫下書再問。

保證金有限錢Je. 教你就100% full covered 最好，
但實務操作你知有部分野你99% 食硬， 你可以套出來用。 當然， 你可以話： 你咁講累死人， 好多野突然爆另一邊走勢，打爆你個倉。
我想講既係， 令到你張short 由無咩價值變到有少少價值既機率好但， 多數食到80% + 既option 極少有尼個現象。 你要轉角再爆邊， 追曬時間值等， 理論上可以， 但實務上好難。 當然， 廢話就係， 你搵d 預測性較高或你比較熟既資產做。 同埋， 如果萬一真係尼類咁痴線既事件出現， 你記得止蝕。

ching sp 9月1810,你覺得係咪一個好deal?

美股SHORT SIDE通常做幾長時間
1week? 1month?

你問錯人

無講價位， 無講幾時做答唔到。
急升股做sp 想接火棒？

無「通常」， 睇自己個view.

係～ 我追高玩
昨日sp左24@1.80
今日又short左, 但接唔到

一次意外足以致命。

點解？
我玩正股多，間中玩option接貨
睇個樣接唔到了，好煩惱

LC 唔敢玩，SP又接唔到，呢鋪真係因小失大
價位計啱左，但食得一粒糖

請問各位大大 止唔止蝕好

9點半加碼！

認真？

蘋果都要驚， 不如直接去銀行做定期好過

BTW,認真， 希望唔好升得噤快， 9點半等我加埋先V

咁快加，iv好高

十月真係唔駛驚啦仲咁多時間
我都有幾張兩個星期後140

有糖食好過食屎

你個策略depends on 接咗貨之後會升，點都賺，現實世界唔係咁簡單。實際啲可以考慮下lc+sc,食波幅但成本唔貴，因為lc成本有sc收益平衡。

你嘅做法收益少，一跌落嚟接貨唔知坐幾耐，唯一你覺得一定繼續升，或者總之就係要接貨話之佢吖，否則老手唔會咁做。

你睇多啲股價圖，睇十年八年尤其港股，再諗諗。

thx
係喎，多謝ching
識下先

我感覺樓主喺風高浪急嘅日子會小心行事，可能離場觀望，唔知啱唔啱？

咁如果有正股點活運用option呢？
我有3888@44.30, 跟手上日做左SC46@2.12,之後唔知點做，有無更靈活方法

我做完後死古古係到等運到

多唔多做spread 定 單頭多？

睇大升就唔會sc啦。咁睇小跌都可以等下，睇大跌就sc都補償唔到跌價。呢啲股跌得急就唔係兩三蚊期權金咁小事。如果都有sc嘅收入，諗吓某個位lp,保護下啲股票都幾好㗎

2382 18 年果下你玩過就明

咁老定？
大戶又收割 選舉又黎緊

成本幾錢？

好似tsla呢d交易量大既股，用炒格仔方法去食佢波幅（即日走），做long會唔會比較好？

10.99

本來摶破頂，見走勢唔對路做下sc貪西便宜
都好彩做左Sc,所以今日震我唔走d貨，但我睇升，呢隻死人野波幅又鬼死咁大，老正加Sc,而家唔知點拆好

唔係人人都咁既咩？
我廢嘛， 大風大雨緊係收皮先， 等出面打到咁上下d short 倉賺好撚多錢
擇時而買， 耐性是黃金

講多啲debit spread,雖然一般話long唔著數，但睇返個成本，睇埋max profit,睇埋theta對沖後實際每日時間損耗，未必真係咁唔抵。

不過呢幾日應該hold多咗按金, 一套debit spread,有冇long都hold咁多按金

正路操作。 不過佢似通道度行緊，要有爆邊既準備。

係，正如你話齋選擇優質股來short
大升浪果時2382=優，而家2382=廢

都有做

唔識咩叫炒格仔， 不如你講下個setup 係點， 點操作

係啊，沒short前睇爆頂，入局即刻無力，正PK莊
但而家咁搞，我唔識拆倉。。。

你買得long, 都預左total loss 架啦

Option 只係工具，想知道你做trade係根據過往數據/圖表定消息？

我on鳩啦。。。
應該去LC@22,太心急偷步去SP

我既策略係咁，
做tsla做例子，
佢呢幾日上落大，一個鐘內可以係$20/30內來回。
Say我見到佢個trend係升（好似星期一），我係佢個價$468/469個陣做末日long call （價470），等佢個波個到咁上下就平倉。

因為師兄以short為主，急升急跌iv升緊途中做short反而「浪費時間」，等佢升到超高，再short就和味喇。

各位可以趁機會觀賞下iv大升大跌嘅景象，一年唔係好多機會睇。

我想緊通道底 sc, 之後補張通道頂 LC，

如果爆上， 你LC 果張執， 通道底比貨人， 但個期權金會補償d 比你， 你唔太輸。

如果唔通道內收市， 你比貨人， 但應該中間損耗有限， 比完貨隨時買得番。

跌穿通道樓下， 唔使講， 你賺曬。

不過唔熟尼隻野， 睇月線有點畏高。

但要比貨人之後佢再升好唔抵

低殘優質股為上， 佢一有動力向上就唔好保守short. 如果動力拉得強就唔好short, 隨時轉角。

如果你做左功課尼隻好野， 你就點都會買番既。 所以會加張LC for 突如期來既爆升。

即係巴打你會用lc黎換貨？

失敗既trader 先會屌個莊， 做好自己。

要錢唔要貨， 除非係長線睇好既野。

我唔睇新聞。 數據同圖表都有。

真係經驗嚟。

我唔識咁玩

感謝，我消化下先

做short係咁架啦， 三年不發市； 發市食三年。
不過而家個股同美股脫勾其實幾好， 兩邊唔同步， 分散左d risk.

即日鮮快上快落又另一回事喇，唔同期權策略部署。

11月大選，宜家先9月，噤早割？

大選前跌落去唔得架咩

期權吸引我就係點都有得玩，好似而家美股食有走勢，港股食冇走勢，好玩

得～咁反轉Long put咯😂
人各有志，如上面有巴打講，Long call就預咗total loss
賭錢啫

咁堅，call 150?
call 125 應該輸唔到錢，150太兇狠了你，呢次拆股下插應該係要鎖一堆人係山頂

仲有成個月

屌，扑街了
今日即係我最好轉倉既時機？

今日插左落來，我應該要將山頂SC換山底SC+山頂LC?

時間一日一日咁過， 張野一日一日咁縮

篤下計數機先啦

咁做long預左輸時間啦
short就話唔怕即

刀仔鋸大樹。。咁都兇。。嗎
買六合彩既人都望中頭獎，都好理所當然啫。。
再講aapl長期係向上，買升點都易過買佢爆跌掛。。？

我只係識long call博爆三角

都啱，以小摶大
不過好亡命feel

博一博，單車變摩托

你入完係玩即日？

唔係，基本上玩到就到期先放。
（玩即日唔洗訓lu~)
有時升咗幾倍夠得夠皮咪割咯～

人地可能身家過億

巴打有無統計過自己short搵錢多定long搵既錢多

死五毛未入棺材咩

Short.

你話長期向上，會唔會經常LC？你都知長期向上，點解會有班人長期SC俾錢你使？

出面好似有人教玩跨月LC. 🥱

遠期？蝕得慢啲咁解。不過之前有討論leap,即係一年以上嘅long call,都係一種受推薦嘅做法，畢竟成本細過股票好多。

個人主要以LC為主，
至於點解SC既朋友佢自己有定目標價同日子收割
我睇唔到做LC既我同SC既朋友仔會打交喎？
即使我做LC，都可以做SC係LC價外抽水（當然無乜肉食）

有無試玩過collar call spread?
都係收息睇升咁

咁樣玩升幅冇預期高，升都輸
磨到你失智

SC嘅朋友唔會賣貴啲等你難啲到價/買入更多時間值？

如果真係長期玩，就好似你咁講嗰個冇乜肉食嘅方法會賺更多。

BTW,你應該冇為意呢個遊戲你賺嘅係人地輸嘅，唔係要同佢打交，不過你唔輸，佢就輸。

LC實賺邊個去SHORT？掉返轉一樣

用落邊隻？ QQQ?

熄機訓覺

好多都有用

我知有個一定賺： 交易所

Ching，知唔知上次講個apps係用咩模型去計
上次嗰個冇ios版，有冇網頁去計好似ib咁
美式應該用Binomial Model？

樓主本日金句

兩個問題都唔知，不過ios應該有人出呢啲app啩。
bs同binomial係咪差好遠我就唔知喇。你講美式期權歐式期權？兩個model都計到係嘛？計唔到咩？

一爆上黎差好遠，d價同參考價有兩三倍誤差
平時即月都差0.1-0.3到

我最近都想用，巴打通常做weekly? 上下方做現價幾多%？

問左好多次， 答左好多次。
睇情況， 無故定% 去做， 睇技術位。

Sorry, 無追曬post
問d貼近d , 美市呢兩日棍落，拉高曬d iv, 有無做short去食個高期權金，定清倉觀望？

樓主啱啱今晚都講過，get唔到咩？

同一個app計就一樣啦，唔會今日同聽日唔同，你講嘅係個iv變咗，所以期權金會大變係咪？
今日無事無幹iv30％，聽日突發事件市場恐慌，iv升到40％，你咪覺得唔同囉。

唔係，我手動跟住改iv

我奇怪係用同一個app,入齊幾個參數，都係機械式計出嚟，唔明點解差好遠。要好詳細研究至知。

三年發市果段？
可能我年資細，唔知點樣平衡落short 盤 同 風險
因為iv高代表波幅大，容易打穿個short盤，都想請教下點樣去平衡落定唔定

樓主指肛交所交易徵費

我唔直接答你， 我用例子答你。
就用今年三月答你， 今年3月急插， 大家都知係恐慌架啦， 咁你等佢升， 你可以用唔同指標去睇， 基本上你無可能係最低點sp 到， 你見到指標， 指標都是滯後confirm 你見底。

當刻你可以做幾個盤：
1. 保守既最低位一注
2. Confirm 左見底當日即時做多口（當時未知短期底定係調整）
3. 仲有口進取既， 你明左頭兩口就知落咩位， 尼度唔多講。

之後個屎彈， 咁托賴佢一直無咩轉勢V 型反彈， 可以到反彈到黃金比率時， 做LP lock profit。 （果時LP 保險好平）

樓主＃595答我問題。個討論係我估樓主做short為主，大上大落iv未定會先觀望。樓主答大上大落當然等佢亂打一輪，搵啱時機再郁手。耐性是黃金。
簡單講就係iv急升唔郁手，市場開始冷靜，個方向就係iv收縮喇。

可以咁講， IV 拉高雖然做short 好爽， 但你估唔到有幾瘋狂， 日日跌停版， 咁快沖出去， 好彩就彈番上泥破頂， 唔好彩下面曝布式下跌， 真係搵鬼玩lo.

幾棍無咩野睇到， 我無美股指數/ 科網好倉， 所以佢點郁我都係花生🥜。

巴打有料

認同你指標都係滯後， 同埋你個trading 方法都會消化下

我仲有一個實例想請教你

三日前我nvda 550時， 我lc 左580，4/9到期， 當時張lc $4
之後發佈會，第二日爆升上到58x, 當時張lc 值$11.幾， 我set $12賣， 一直賣唔出，之後果日就爆跌，一定返唔到上去。
如果換轉係巴打你會唔會$11.幾果時set現價平，定都會keep自已個目標價？

可以話，如果識好似樓主睇圖表睇出已經confirm見底，其實iv都會縮，係同一件事。亦可以睇iv開始縮，咁恐慌亦過去，股價開始升。

LC 我唔識， 但聽你講你似event driven trade. 如果event driven, hit and run 算啦， 唔好求拎到心中價。

第三口意思應該係sp itm, 博升。

真知我心

我個心態成日都覺得long好搵大錢
Short會打穿輸無限，搵好少錢咁

咁你有沒有試過long 賺大錢？ 我就無試過。

試過一次贏3倍， 不過輸都輸返曬
我見市面上好多trader都係做short多，或者應該我應該慢慢轉做collar 去感受下short個感覺

師兄嘅方法好完整。所以我成日不其然去做註釋。

當自己經營一盤保險既生意， 賣保險賺錢多定Claim 保險既人多？ 一個成功既保險企業就緊係收保險Premium 多過賠錢出去啦。

都係d 基本野， 太深既我唔識啦

無知一問， sp itm index咁就唔會比人call貨， 但係如果sp itm 個股唔係會比人行使接貨咩？

我無sp index. Sp etf only.
行使味行使， 有咩問題？

咁樣個概念清晰好多
有無邊d書/youtube有睇開講short推薦? 想再理解深d

呢個世界首先出現股票，後來有人要對沖股票下跌風險，再加入保險概念，就發明期權，所以通常long put較多需求，put價較貴。

既然往往係保險，交保險費就順理成章。

所以short就著數多一樣。

無問題，我停留係好怕接貨既階版

睇左本Trade your way to financial freedom 先啦， 介紹好多方法， option 只係其中一條你有機會行既路。 本野教好多基本所有trading ge concept。

琴晚做左 10月2 msft $132.5同aapl$130 等下定止左佢好 新手交學費

唔好short 一樣你唔熟既野， 如果你熟， 你就知佢應唔應該接， 值唔值得接。 如果唔值得接， 行使完就轉手掉番比市場。

其實之前心郁郁想搞個YouTube channel 分享每周操作， 但私下貼左d 好似無咩人睇就無堅持做， 可能我講野太悶。

純粹做正股對沖, 係唔係淨係long put 已得

無頭無尾

玩法好多， 簡單講， LP 係其中一個方法

我諗對於唔識option既人應該會好悶，因為唔知你做緊咩。
介唔介意send出黎睇下？

Delete 左啦～

特別唔係英文/普通話，受眾太少

尼一兩日close position 日。
有2 注short 輸錢， 1 注win 錢。
盈虧比係
84:16

賺左84 個單位， 輸左16 個單位。
實收68。 算係咁

正啦，short輸錢你係唔接貨，平倉走？定未到價平倉走？

按樓主嘅方法， 睇到優質股谷底反彈就唔怕接貨，一來優質二來在向上之中，接都好快回升可以沽出。sp itm期權金高，打和點稍高但賺得多。不過唔會經常用，時間值食唔多，亦比較易接貨。

做debit/credit spread係咪贏面最高？雖然輸贏有限

其實個trend 未形成之前搵位食下， 個trend 一去就接住鋪， 直到個trend 有異樣就斬立決。

啱啱睇師兄呢個post
我怕死又唔鐘意撕飛，所以都係short put為主
本金夠，我基本上都係100% cover

好同意你講要耐性，我成日心急開倉蝕張

rocky話齋
it is not how hard you can hit, it's how hard you can get hit and carry forward.
keep moving forward, that how winning is done.

long 賺大錢就好似一拳中到條友暈暈地，但係對方有力死纏就慢慢hit都贏點數

short對我而言就係點數，有實力short put, short covered call, 全部有得守

long就唔係

好既Short 操作唔應該被行使， 就算被行使都係極近價刷邊行使， 如果拋得太遠被行使， 個操作有問題， 亦會令你輸好多時間成本。

雖然full covered 係唔使怕， 但你會少左好多賺錢機會， 所以我係嚴守short 倉既止損， 畢竟你short side 係交易上處於較優勝既位置， 咁都可以loss, 就証明你睇錯左d 野。

輸耐性，有時見轉勢就short, 蝕章
正股我都係咁，怕入唔切，早入
本身食三辣最後變雞糊

而家做緊每星期 short put short call 股價波幅唔大的股票微賺，呢個方法可行嗎?

naked?

有本金接貨,而且隻股接左都唔會好難受

要有接貨插水準備
唔好贏粒糖

接啲大隻既都得既

上網啲人話short put 風險好低
例如現價 700 $550
但係我想用個低啲價入貨
於是沽張short put 張行使價 $500
咁萬一真係跌過$500你就可以用$500接貨
跌唔過就食晒期權金？

問題你500蚊既sp都冇肉食......
得嗰千零蚊
我會睇埋萬一要接貨個價可以折左幾多先

師兄，有冇研究股票嘅高低位?你花時間追下呢個po,好多資訊。

係，分分鐘座成個月，期間仲上上落落
真係等調整先short有so

我覺得首要係大方向啱，高低位係幫手揾個靚位
美團咁，一支箭咁上，個個月short put,有貨short call都幾禾味

久靜必動。 做好風險管理， 做咩都得。

坐貨輸機會成本算唔算風險？ 我唔會做尼個操作。
因為唔覺得700 好低殘， 上升空間應該無下降空間咁多， 接完貨一身潺

睇岩方向， LC 你賺曬tim

學你話齋，唔做long
option 對我嚟講係幫正股，唔係我主力

俾多啲資訊，呢幾年騰訊pe去到50算高，而家都47,加埋560－564係4頂不破。
科網整體係有啲危，師兄信唔信自己諗。

留意下700 下月Call 最大倉位, 同埋個倉幾時開
會有啟示

BTW
香港做期權short side唔建議開spread
直接開單頭會比較cost-effective
佣金+bid ask spread太閪 = 一來一回食左你40%profit都得

又有得著

客咩氣
開個strategy builder 自己玩下唔同combo
計下P&L graph
比較下唔同 Vega & Gamma & Delta 環境下既scenarios
Risk / reward ratio
玩下玩下就會明

呢啲嘢好撚深入喇。冇研究精神嘅人唔會做。
一般咪睇下走勢，睇新聞，再基本啲問人冧巴。

當你慢慢做期權short side搵到錢果一刻
就會愈來愈有興趣去鑽深D
成日諗唔同combination for 唔同既股票走勢/ 唔同既IV大環境
跟住就會慢慢摸到其實做期權好似捉棋咁
你既對手佈唔同既局 你都會有方法應對
以慢打快
以靜制動

我梗信，盲目樂觀我就all in咗
依家只係用左整體1/3資金入市，用注碼控制風險

師兄講得出最後八個字，就一定係有心得之人。
我都係輸得甘至領悟到，散戶唔好講快過人，連跟個市變都跟唔切，但倒番轉其實可以慢番落嚟，有時間觀察有時間執行，仲大把握

睇美股啲call，好難忍手唔short

我都經歷過，fear of missing out
特別係早知佢升/跌，冇買之後果種感覺更驅使自己落場追數，結果當然係輸多贏少

勝兵先勝而後求戰
敗兵先戰而後求勝

心急嘅下場就係先戰而後求勝，救倉浪費時間精力

老手就知有把握至進場 新手係唔係都入，想做啲老手都做唔到嘅嘢

想問下以下既bull put spread scenario:

Underlying asset 現價係$10
Short put: $9
Long put: $7

咁如果到expiration個價跌到$5，咁應該兩張put 都exercise 左。咁我其實有無assign 到隻股票？有既話係唔係由short put 得黎既？

想請問long straddle 揀contracts 有無D tips?

近排幾個期權post有其中討論過，唔記得邊個。

你可以搵兩三個月嘅期權，計下打和點，係咪有機會到期前去到打和點？

留意iv高嘅話買兩隻long好蝕時間值，我建議做reverse butterfly.

搵上落大嘅股票，搵啲沖到好高或者急跌到好沉嘅，咁容易有方向。

又唔好因為iv低而做，隻股唔郁iv低都係死。

諗定個止蝕位，蝕幾多平倉，否則只會一路燒時間

會唔會唔建議lc 做dt

Long call Day Trade?
我多數用期指做DT, DT 用option 唔識有咩好處。

正如我之前講，呢類型組合對沖咗方向，theta, vega, 呢啲最主要嘅因素。淨落嚟就係對波動性嘅預測。
tsla我相信都會維持波動，預測大市會波動又得，個股有波動又得，我曾經諗過，長期做呢種操作，唔係食方向，只係食波動，只要郁，都有穩定收入。
如果做尖刺型，都幾可確定實有某種利潤，只係如果真係咁仆街唔郁，尖刺型虧損就大。
最麻煩係止蝕應該係幾時？呢樣要認真研究。

因為我係美股
期指嘅本太大

你諗下option嘅特性，佢要計delta,入價唔入價變化唔同，時間，波動率都有影響，對你嘅操作有乜幫助或妨礙？

如果想淨係捉上落，就專心揀一種delta,例如delta 0.7,一星期內到期，做慣佢，明白所有變化對應你嘅倉位變化。咁都受iv高低影響，不過一日內又冇乜大變。

LC premium 都唔平架Wo

Option Bid Ask Spread本身比正股大
一出一入無左一忽錢
同埋個股有大波動果時Bid Ask Spread會擘得更加大,
闊過西隧, 到時你想走都走唔到

做Day Trade 要夠流通就只可以玩末日Option
末日Option 時間值流失極快
所以你成日見股價明明跌完升返原位
但末日Option 個價升唔足, 打左八折就係咁

拎Option 做Swing Trade其實比較適合
買一兩張長期既, 半年以上, ITM/ DITM
複製正股既走勢, 時間值比較無咁快流失

但正股交易費用係咪大啲？稅率高過期權

我用IB買賣正股都係每次1蚊
最大Lot試過10股Amzn好似都係唔貴
末日Option段張計
要賺得多一定會10張20張咁炒
一次都差唔多成10蚊

ic

通常你做幾耐後到期既SC SP?
或者點樣決定？

想問期權既風險會唔會同期貨、窩輪一樣咁大？姐係會輸身家？

打麻雀都會輸身家。

投機第一件事學保本。

自己刨文，答過。

或者咁樣答你，輸身家係咩先。輸到zero or negative?
股票最多輸到Zero je, 除非你借錢。
窩輪我唔識，答唔到你。
期權同期貨一樣，都可以令到你去到negative。